東區醫院750醫護實名聯署 斥警草菅人命

東區醫院750醫護實名聯署 斥警草菅人命

東區醫院醫護人員多次譴責警方濫權；圖為本月12日該院的百名醫護人員默站抗議。

【本報訊】連月來反修例抗爭運動，觸發嚴重警民衝突，東區醫院750名醫護人員昨日實名聯署，斥警方處理示威的手法「草菅人命」，濫權行為「罄竹難書」。聲明指，近日警員一度試圖進入醫院急症室搜捕懷疑示威者，然而，醫院是救治傷患的地方，不容暴力事件發生，嚴正抗議警方任意進入醫院範圍，令病人及醫護感到人身安全受威脅。

相關新聞：「捉鬼內鬥會令抗爭瓦解」

不滿以執法為由阻救援

聯署以一群「熱愛香港的東區醫院醫護人員」署名，並附上750名響應聯署的醫護人員及職員實名及職位。除醫生、護士外，亦有物理治療師、醫務化驗師、放射師、健康服務助理、護士學生、文員等。聯署批評警方以示威者被捕為由，阻礙救護車進入集會範圍，嚴重剝奪示威者基本人權。警方又多次攻擊及拘捕在場已表明身份的醫療人員，涉違國際人權法，籲警方勿以執法為由阻礙人道救援。

至於警方處理示威手法，聯署批評是「草菅人命」，令多名市民在事件中受傷；特別是警方至今無否認曾使用過期催淚彈，而專家已表明這對市民健康影響難以估計，但警方仍強調過期催淚彈沒有額外毒性，聯署直斥警方罔顧市民性命，對此深表憤怒，並予以最強烈譴責，並要求警方交代。

聯署又指，自6.9百萬人上街反對修訂《逃犯條例》開始，社會矛盾急劇升溫，但政府至今仍冷眼對待市民聲音，並縱容警方濫權及使用暴力，多次妨害傷者救治，令同為市民的醫護人員痛心疾首。聯署更承諾，會不論政見，拯救病患，「救治傷患是醫護人員的天職，決不受不同政見左右。我們一直恪守以人命為重，以病人為先，秉持醫護專業立場，本着良知盡心救治每一位病人」。

■記者張雅婷

上一則
上一則
放棄督察夢 警二代做勇武派

下一則
下一則
警濫放催淚彈 作古仔開脫

「捉鬼內鬥會令抗爭瓦解」
貼標籤為方便找回隊友
腳踢傳道人 警：推開威脅點
下跪擋槍大叔：義之所在
鐵通襲市民 的士三人被捕
平射橡膠彈 助理處長：冇規定高低
12歲抗爭男童升中前被捕
共同檢控 兒童要上成人庭
「童子軍」走上戰場
放棄督察夢 警二代做勇武派
警濫放催淚彈 作古仔開脫
偷用新聞照 補鑊急索網媒許可
荃灣居民清潔楊屋道街市
30警沙咀道搜彈頭無果
黃偉賢元朗議辦遭淋紅油
國泰首炒後勤 傳清算200人
警禁國泰城集會 職工盟上訴
三口岸停查手機 改逼拍片賀十．一
珠海生斥警暴 副校長hea答
景林保安疑警喬裝 街坊「捉鬼」
何韻詩澳洲講座 美術館拒租場
白衣人涉暴動 官︰可囚七年
麗晶兩居民禁停留管業處10米內
觀塘遊行向警「揈」傘 男子控暴動
打黑衣人手遊下架
劉頴匡扣兩日保釋
美10月勢通過法案懲港官
15英美議員承諾促政府制裁
台媒：北京現顏色革命之爭
戴耀廷：一日無普選 抗爭只會更激烈
手足身心重創 抗爭漸無底線衝衝子：警槍 監獄 也不怕

試搶頭香

九月一號下午一點機場見

901機場和你塞 Channel

901機場和你塞 公海

901機場和你塞 宣傳

感謝東區醫院醫護人員

6.9百萬人上街
一眼睇落去以為690萬人上街
原來係6月9日百萬人上街

Congratulations

推

希望可以多啲專業人士出黎表態

黑警有病唔好去醫院 自生自滅啦！！！

嘩屌 實名?????

黨鐵車長同精神科都出過實名

點解咁少人推post

醫護唔夠人，佢地先係大佬。

612 721 811 820

良心醫護